/********** QUESTIONS MODULE 2 **********/ 
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "A quoi sert une technique de chromatographie gazeuse ?",
    answer: "A séparer et quantifier très finement les composés.",
    options: [
      "A identifier les composés analysés.",
      "A déterminer le degré de toxicité des composés",
      "A séparer et quantifier très finement les composés.",
      "A conditionner l'échantillon avant l'analyse."
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "A quoi sert la spectrométrie de masse ?",
    answer: "A identifier les composés analysés.",
    options: [
      "A identifier les composés analysés.",
      "A déterminer le degré de toxicité des composés",
      "A séparer et quantifier très finement les composés.",
      "A conditionner l'échantillon avant l'analyse."
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Pourquoi ionise-t-on l'échantillon ?",
    answer: "Afin de fragmenter les molécules et de les caractériser à l'aide de leurs fragments.",
    options: [
      "Pour rendre les composés observables",
      "Afin de fragmenter les molécules et de les caractériser à l'aide de leurs fragments.",
      "Pour permettre aux composés de réagir entre eux.",
      "Pour s'affranchir de la variation isotopique."
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "A propos de l'ECNI :",
    answer: "C'est une méthode sensible aux composés bromés mais qui s'encrasse et monopolise une machine.",
    options: [
      "La méthode n'est pas très sensible aux composés bromés",
      "La méthode n'est pas encore assez optimisée pour permettre ces analyses.",
      "Elle ne s'utilise pas en étant couplée à la chromatographie gazeuse.",
      "C'est une méthode sensible aux composés bromés mais qui s'encrasse et monopolise une machine."
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Pourquoi passer à une méthode utilisant l'EI ?",
    answer: "C'est une ionisation universellement utilisée dans l'analyse des composés chimiques et elle est moins contraignante.",
    options: [
      "C'est une ionisation universellement utilisée dans l'analyse des composés chimiques et elle est moins contraignante.",
      "L'EI ne s'encrasse pas.",
      "Contrairement à l'ECNI, elle permet d'analyser plusieurs composés en même temps",
      "Cette ionisation rend l'analyse plus fiable."
    ]
  },
  /* {
    numb: 6,
    question: "Qu'est-ce que le courant électrique ?",
    answer: "Le déplacement des électrons à travers la section d'un conducteur par unité de temps.",
    options: [
      "Une accumulation de charges électriques.",
      "La mesure de la force électrique par unité de charge.",
      "Le déplacement des électrons à travers la section d'un conducteur par unité de temps.",
      "La différence de potentiel électrique entre deux points dans un circuit."
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Quelle est la différence entre un conducteur et un isolant ?",
    answer: "Un conducteur permet le passage facile des électrons, tandis qu'un isolant ne le permet pas.",
    options: [
      "Les conducteurs ne permettent pas le passage des électrons.",
      "Les isolants sont généralement des métaux.",
      "Les isolants permettent le passage facile des électrons.",
      "Un conducteur permet le passage facile des électrons, tandis qu'un isolant ne le permet pas."
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Qu'est-ce que la résistance électrique dans un circuit électrique ?",
    answer: "Une mesure de l'opposition au passage du courant dans un matériau, mesurée en ohms (Ω).",
    options: [
      "La mesure de la quantité de charge électrique dans un matériau.",
      "Une mesure de la capacité d'un matériau à conduire l'électricité.",
      "La résistance est égale à la tension multipliée par le courant.",
      "Une mesure de l'opposition au passage du courant dans un matériau, mesurée en ohms (Ω)."
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Comment les conducteurs et les isolants sont utilisés dans la conception de circuits électriques ?",
    answer: "Les conducteurs sont utilisés pour transporter le courant électrique, tandis que les isolants sont utilisés pour protéger les conducteurs et éviter les courts-circuits.",
    options: [
      "Les conducteurs sont utilisés pour protéger les isolants.",
      "Les isolants sont utilés pour transporter le courant électrique.",
      "Les conducteurs sont utilisés pour transporter le courant électrique, tandis que les isolants sont utilisés pour protéger les conducteurs et éviter les courts-circuits.",
      "Les conducteurs et les isolants sont interchangeables dans un circuit."
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Comment les lois de Kirchhoff sont-elles liées au courant électrique ?",
    answer: "Elles régissent la conservation de la charge électrique et de la tension dans un circuit, garantissant que le courant électrique se comporte de manière cohérente.",
    options: [
      "Elles garantissent que le courant électrique est constant dans tous les points du circuit.",
      "Elles régissent la conversion de l'énergie électrique dans un circuit.",
      "Elles régulent la vitesse du courant électrique",
      "Elles régissent la conservation de la charge électrique et de la tension dans un circuit, garantissant que le courant électrique se comporte de manière cohérente."
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "Quelle est la différence entre le courant électrique alternatif (AC) et le courant continu (DC) ?",
    answer: "Elles régissent la conservation de la charge électrique et de la tension dans un circuit, garantissant que le courant électrique se comporte de manière cohérente.",
    options: [
      "Le courant alternatif change périodiquement de direction, tandis que le courant continu maintient une direction constante.",
      "Le courant continu change périodiquement de direction, tandis que le courant alternatif maintient une direction constante.",
      "Le courant alternatif et le courant continu ont les mêmes caractéristiques.",
      "Le courant continu n'a pas de direction définie."
    ]
  },
]; */
];